「以為政府會幫我付」父女搭武漢包機返美國 隔離2周收鉅額帳單

一對美國父女不久之前搭乘包機從中國武漢返抵美國，事後在美國進行隔離2周，期間多次接受地方政府的檢驗以及醫護照顧。回到家卻發現收到3918美元(約合新台幣11萬7千元)的帳單，當下他胸口感到一陣難受，驚呼「以為政府會幫忙付掉這些錢」。

據外媒報導，這名父親烏辛斯基（Frank Wucinski），原本因為工作所以和女兒安娜貝爾（Annabel）一起待在武漢，然而在2月初新冠肺炎(COVID-19)疫情爆發後，就和女兒搭乘撤僑包機回到美國，沒多久前才剛結束在聖地牙哥海軍陸戰隊米拉馬航空基地（Marine Corps Air Station Miramar）的14天隔離生活。

兩人在隔離期間受到多次檢疫，幸好最後父女皆呈現陰性反應，得以順利回家。但到家後不久收到了數張帳單，上頭分別載明救護車、放射檢查、醫生等費用，共計3918美元(約合新台幣11萬7千元)，此外還必須負擔2200美元(約合新台幣6萬5千元)的撤僑費用。

烏辛斯基看到帳單一陣錯愕，直說「以為所有費用都會由政府支付」，心想究竟自己該如何才能付出這筆鉅額帳單？他說自己有保險，但只適用在大陸，沒辦法於美國使用，這讓他大感無助。

醫院事後回應，部份帳單是有誤的，已經移除該項目，會再查明出包原因。但烏辛斯基還是得掏出救護車的2598美元(約合新台幣7萬7千元)，以及撤僑費用2200美元(約合新台幣6萬5千元)。

烏辛斯基事後把事情經過po上募資平台，已順利募得近1萬8千美元的善款。他表示會用剩餘的資金來購買美國的醫療保險。

美國人係唔係要買全球保險

美國嘅 healthcare 就係 gofundme

比6千，收返萬八

出黎眾籌有賺

眾籌好過返工

美國無保險慘過死 有條友比眼鏡蛇咬一啖要比兩球

美國醫保都幾貴

個價都抵啦

唔買保險

po一po上網，就執十皮

原來美國啲醫療咁仆街

唔係捐出去，自己袋

個醫療系統都幾撚廢
無買醫療真係等死都得

rap

白痴美國醫院只驗都收你幾百美金

醫院費用

驗支肺免費

照肺另計

美國廢老賤種
係大陸住耐左
學左自私鬼精神

美國政府好撚仆街，最鐘意叫人食自己，收稅先浦頭

公司貴既資助醫保你都仲要供

每次醫保都要比十份一

過左某數就唔洗比

但每年要成幾萬美金

奶共狗自己要住支那
居然有咁多人捐錢俾佢

美國如果學台灣咁做健保可唔可行？

高過4000美元就2.4%人工
低過就老闆同自已每人1.2%

呢樣先好笑
咁多水魚既

屌
sad but true

會比人打做共產黨，好似sanders 咁

咁似香港政府同中国政府嘅

仲要得支那保險抵啦

他說自己有保險，但只適用在大陸，沒辦法於美國使用

[選戰 = 統計學] 立法會直選，有冇七成議席，就睇你地有冇膽量

唔係廢但吸血啫

6千美金都叫鉅額帳單？

恭喜恭喜

諗起自己買左份意外保，係全球既

原本仲諗住cut

咁調翻轉美國人係香港買全球性既保險算唔算賺？

乜都無做過，淨係比張床佢訓14日

同香港冇咩分別
不過貴好多

不嬲包機都係事後自費，政府只係包左架機make sure你走到

USD 2598，鉅款，眾籌

有無咩國家係免費

玩Two Point Hospital
門診見一見醫生default都收500usd

cls住兩個星期收三皮都話貴

香港肯唔肯賣呢個 policy 先？因為正常你要係當地居民先至同你保/寫個 policy

香港

美國醫療保健=窮人含撚

他說自己有保險，但只適用在大陸，沒辦法於美國使用，這讓他大感無助。

香港大把

唔止咁簡單
佢哋會當違憲
而且有唔少人角度係覺得強迫你買保險
強制投保一定得幾間肯做
質素都唔會高
仲要多咗公營洗費
所以拗咗好耐
你見香港有啲人想推都推唔到啦
而家咪淨係整咗個自願醫保

屌係香港訓14日私家醫院+檢查可能都唔止呢個價
咁都俾唔起
我仲以為係中國返工既美國人個個高層
唔係點解要去中國

奧巴馬care都已經唔存在
你就只可以靠你自己銀荷包買保險

但香港有公營醫院，美國無

可以出國做野既人，人工會低到$6118美金都被唔出?

佢係係美軍基地強制隔離

比人係美國基地強制隔離仲要收錢係有啲唔gur 嘅

佢哋嘅"全球"只有美國
眼中無其他國家

先出呢類新聞

再使人開始日日屌美國

最後屈埋美國係源頭

美國係最貧窮國家，無保障

香港醫院咩質素 美國醫院乜質素？
喺香港瞓醫院 同瞓難民營冇乜分別
床同床之間一米都唔知有冇
一個護士要睇20個
每日醫生巡房睇病人平均每人都唔知有冇1分鐘
美國醫療quality高咁多 收咁貴一啲都唔出奇

所謂既貴一啲其實都真係唔貴

冇錯
美國話就話有公立醫院
但規模 水平同私立醫院比爭太遠

都唔洗3皮港紙

幾撚仆街

比卡超：唔出現係個到未冇事囉

喺香港私家醫院住咁多日嘅話 一定仲貴
要杯水 都收你錢

仲要唔好唔記得人地搵錢多過香港

Get insured always, in US.

奧巴馬care 搞到加保費，原本保單唔續留保，又係一條數

本身美國舊有保費大病包細病唔包
所以搞呢樣野又加左保費

有辣有唔辣
而家咁既時勢咪用得著
冇事果陣醫院都冇用Tim.
Good luck for those who doesn’t have insurance

加州有呀
唔買犯法
然後保險勁加價 因為你一定要買

所以香港人真係好幸福
唔識珍惜啲福利仲要屌個為民政府

日本AV 情節，店長問高中為什麼偷嘢，高中生話以為係贈品免費

係兒登覺得美國好
明明香港好撚好

駁唔到

睇公立專科要排18個月，照MRI 要12個月
有幾幸福

首先佢要有買保險

有咩福利？

你on9
如果唔係個垃圾政府我地生活仲好
“你睇下 ~ 邊個比人強姦呀! 你比人非禮算好啦! 仲反抗! ”
用下你個藍絲豬腦諗下啦

出名好撚貴

所以如果係移美台灣人應該會返台灣睇病

台灣有健保卡

幾萬蚊港紙都貴？救左一命喎！

但係好多人從社運到依家好多人失業啵

為民政府
殺民吓話

多謝醫護差唔多

又浪費咗個acc

無事無幹去支那都唔扺可憐啦

平時去旅行有咩事
除左claim保險都係自己負責

驗完有事都可能有人同情下
乜事都冇咁多service 4皮都唔洗喺到嗌痛

總結: 支那人/親支那都係特別on9貪小便宜

唔係成個香港日日食白粉，下下靠支那人會搞成到咁？
又浪費咗個acc喇 醒啲啦

我理解點解唔想俾，但理解唔到點解隔咗個海都去到做野嘅人話俾唔起6k美金

咁就R到萬八

人係咁嫁啦

到生命邊緣就乜都得，過左就又點又點

輸打贏要

好多都唔包美國

唔好咁講，啲人熱心幫佢啫
同前排旺角有個行乞廢老一樣，啲人好心送口罩比佢，佢轉頭拎去賣

當下他胸口感到一陣難受

即時中咗招

捐保險

有得平價租場做運動、平價睇醫生
強積金，生果金俾你退休好生活
又起好多公屋等你唔使捱貴樓
咁既政府你執到啦

係支那住耐左
識得消費自己種族既同情心

對一個窮人黎講，間醫院先進既技術但享用唔到，其實同非洲打獵既土著無分別

只要有公屋或者自住樓
香港係好好撚多
無殼蝸牛就算啦

咁你答我點解政府嘅民望咁低？
定係個個都好似你咁低要求？

當下他胸口感到一陣難受

直頭唔應該入境

其實香港係好在有公營醫院照顧到窮人, 美國得私家醫院所以冇保險死得。

笑撚咗
公屋俾新移民 難民打尖 香港人排10年都上唔到樓
強積金個rate永遠追唔到通脹可能廿年後變廢紙 成個policy垃圾
生果金好似當啲老人家乞衣咁

想問休憩設施唔係基金野？公營醫療唔係？

香港社會有乜春野好吹奏）

基本野*

話包機果時咪講過係自己俾錢囉，美國叫消防都要自己俾錢啦。

邊到違憲

美國call白車係好撚貴

侵侵咪叫咗你留喺美國消費囉
係要去中國

咪玩啦香港公營醫療咪又係垃圾
吊住條命仔架炸

台灣醫療接近免費點跟

但人地都交重稅

叫你買醫保自己搞掂根本就智障

錢就要繼續供 有事就冇得claim

冇份工 連保險都買唔到

根本天下烏鴉一樣黑
好多人以為白人高級D
其實只係自己都係有一定程度既崇洋媚外

排期排到死左都未到
睇私家咪一樣

你睇下個失業率先講野啦
人up你就信

我親戚好多啲pary time 冇哂

美國今時今日仲要拗醫保又真係唔爭氣

D醫藥是咪靠美國市場賺大錢補貼全世界?
如果例如之後出左乜野煽情事件又咁岩有d progressive 派執政， 大幅鏟起重建美國醫保，咁會唔會全球攤分，香港會貴幾多咁?

美國醫療排名後既原因就係因為好撚貴 醫保又唔係低下階層會買既野
有事冇事都唔想入醫院 入得都通常係做大手術/就死

你親戚=全香港人 ？

香港個強積金都搞到一pat屎，咪搞醫保，九成略水

如果以後隔離要自費，應該可以有效阻隔d唔驚死既旅客

中左先會免費醫 , 包機只會戰爭時間先會免費

雖然真係命仔要緊
但我覺得政府有責任一早講好數先

Btw 救護車貴過飛機

香港好應該實行啦
每年80幾90萬轉call

唔洗貴
每轉收$100
Call數最少跌50%

美國醫保係公司買

我寫左好多人， 唔係全香港人...
咁一定有啲人發到豬頭tim, 五金佬裝修佬做工程賺到笑

應該由救護員判斷call白車嘅必要性
如果非必要被判為濫用服務要收返$1000

網上大把新聞講

香港包機開善堂

講真，俾返單程機票個價都唔過份啦，其他政府包咗底。

如果永久性居民唔收，都OK。

但果D黎讀書,夠期要走既"居民"，就應該收錢啦。

都係用繁華光鮮掩蓋自己背後既問題
美國有荷里活 世界公認既軍事力量 軟硬實力都有
中国有口交部 唔得都講撚到好撚得 鳩吹實力無人能敵

接支那新移民就免費

美國醫療真係第三世界級數

係香港政府先咁戇鳩咋

唔太可行
會多左好多不必要爭拗
亦有機會出現賄賂情況

幾皮野都拎唔出

真

都係中國最好
信政府

好撚平啦wo
美國價

去支那生活得咁開心就唔好返美國啦屌
畀你返去仲要屌

我買果份話全球意外都受，屌，去睇下條款先
雖然無幾可去美國

已順利募得近1萬8千美元的善款
有賺

美國未搞掂難民同假身份問題

點撚樣搞醫療啊？

美國好耐之前過唔到個法案，所以自己俾翻自己醫保，同埋事件中嘅醫療費用已經叫做平左

// 他說自己有保險，但只適用在大陸，沒辦法於美國使用，這讓他大感無助。//

咁MPF呢

太多左膠

真，連燈真多窮撚

坐白車都收錢,咁撘包機要收都幾合理.

起碼香港唔會因為你冇錢而由得你死

有幾貴呀? 養和咪仲貴成班井底之蛙

3918咪算你平囉

貪小便宜杙搭免費機，又覺得武漢安全？

都算免費

叫條蛇咬多佢幾啖毒死自己算

下等人

其它地方吊命都冇機會

強積金講到係恩賜

唔滿意可以死番武漢

奧巴馬嗰陣唔係有全民醫保嘅咩

你以為啦，大撚把人網上寫個感人故事就大把人捐錢。
故仔都冇一個就真係要反省下。

一般你美國人 定居美國係要買當地保險
其他會唔受保

技術 定 收費

幾千蚊，有幾鉅額？

仲要係你人工扣定稅先

香港果d 洗唔洗自己比

算9數啦 比你咪又係袋

特朗普搞到無左

當衫美國政府逼佢去支那咩?

On9啦，美國人派得你去中國做野份人工都唔會出得少啦
幾科蚊美金都拎唔到出黎

當初買左份意外保佢話全球都包
我係問應該再問清楚或者轉買細金額點

其實美國係咪先多賤民，冇醫保慘撚到仆街

on9, 你自己搭飛機都要畀錢買機票，兩個人2200美元撤僑費，每人$9000港元唔駛直航包機返美國，成本價嚟，平時臨急買經濟位都未買到呢個價，仲有隔離住咗成2個星期，酒店錢同伙食費呢？

三十萬 食沙律

香港 免費

食米唔知米貴

$usd6000都鉅額？
叫次十字車住返個星期醫院都唔止啦

上面好多唔知係三毛定隱性藍絲

呢個價執番條命
有幾貴

Wtf?!咁都有傻西捐錢俾佢？

有幾貴呀，仲要係美國，上面一班人仲要屌美國醫療垃圾

另外一樣嘢，好似好多美國人好唔健康，保晒呢班人真係食窮自己

出國工幹全球醫保係常識 出得國做野個少少錢根本唔貴

其實份保險幾錢

連登仔真係以為美國所有野都係好
美國醫療係資本主義既最佳表現
想改革都比人話communist

點解香港唔得嘅？

個女叫Annabel好似好淫

疫症原因好多都唔包

捐個班都on99

我答你
怕成件事錯咗，我諗香港人對政府嘅不滿唔係純粹因為經濟，如果人人有屋住有社會保障就心滿意足，咁冇資格笑新加坡人。
我其實覺得香港對基層嘅福利幾好，低稅制下嘅福利比英美有過之而無不及。公屋綜援其實冇問題，只係被新移民濫用；包機接公民返港其實係一種榮耀，可恨嘅係香港唔能夠以主權國身分接送，而機上嘅唔係真香港人。所以值得反思嘅係，究竟係一項政策本身有問題，定係作為香港人嘅我哋冇辦法去參與政策釐定同監察。
我自己就覺得香港幾好住，但人生應該有更高追求。

咪畀左300萬hkiad班人

不過啱啱睇返你覆緊嗰個人好似真係覺得有飯食有屋住就應該要乖乖地做順民，同農場入面嘅🐖 🦕🐂🐏冇分別 所以當我冇講過

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

應該係醫完再俾錢
你唔會死但等破產

個意思係好多香港保險，
係唔會俾「美國人」投保，
而唔係你投既全球保唔包美國

所以你假設美國人黎香港買全球保會抵啲係唔成立，因為根本唔受你保，明未

唔可行，因為美國多痴肥的病人，如果好像台灣咁醫保法，肯定財赤多繼百倍

大把加拿大人排唔掂隊走去美國醫，但係會比連登仔話廢
美國政府對醫療要求係好很高，加埋各種保險moral hazard,所以先至咁貴。

點解要幫佢付？仲要真係有咁多人捐俾佢？
自己唔洗負責？

我以為支那

有個親戚去洛杉磯玩day1扭親腳骨折，住左兩個禮拜醫院，又訂製輪椅拐杖，ankle support先返得黎。埋單二萬八美金，佢話以後唔會再去美國

當全球都係支那領土
買完支那保險咪當全球保險

p.s.支那咁好 點解唔留多幾個月

本身美國喺d方面又真係on9 call一次消防/救護都要千幾蚊 冇醫保真係可以玩到你破產

話知你識醫到人翻生
成個社會得1%有得用嘅咁淨低99%咪同住喺第三世界無分別

我只聽過美國佬飛去加拿大甚至老墨睇都唔喺本土睇

香港大把人住霸王院
訓返五 六年都唔走
咁唔通香港撚成功咩..

鬼叫你係奶共俄裔

免費俾你住就係勁?

上面嗰啲我都唔知可唔可以係一堆隱性三毛定純粹只係人講你又講

1. 「窮人死得」「美國醫療得有錢人先享用到」

我唔知每一個人對窮嘅定義。老實講就算美國每個州都可以有啲唔同（因為對低收入嘅醫療補助好多時係由州甚至郡或者市度出）。如果真係算低收入，係攞到Medicaid 。基本上攞Medicaid 嘅人做任何嘅treatment 都係政府埋單. 而某啲大州或者大城市亦都有某啲低收入嘅政府資助嘅平月費保險。

2. 「保險一定要公司買」

呢個真係唔知點吹出嚟，咁自僱人士/幫細公司打工/靠炒散嗰啲點？ 其實私人要買一樣市面上有。

3. 「無錢唔醫你」

將支國代入咗去美國？ 果然係跟黨走宣傳「美國新型病毒」嘅三毛。如果治療當下無錢無保險就唔醫嘅就唔會有呢單新聞

當然你過咗貧窮線，公司或者自己買嗰份唔係好掂，又唔係好有錢嘅夾心階層（香港人應該好多感同身受），美國嘅醫療制度就真係令你覺得痛苦。 所以美國醫療制度有好多嘢執就一定架喇。香港的確有個由英治時期傳落嚟，未爛透嘅根底。但係想借住咁樣吹奏港共政府同時忽略爛施政造成嘅社會問題，就收皮啦唔該

醫療質素正常
價錢低 點都好過勁貴 質素好啦
幾百蚊美金叫一次白車
你用啦

呢個世界上好撚多道德撚
第一時間情感行事

呢d白皮豬分分鐘逃左美國稅

而且有copay，話唔定原本成幾萬美金

可行
但藥廠
醫療器材公司
醫院
保險公司
呢啲既得利益者應該會搵人搞鳩個搞手輕則黑材料落台或交通意外重則禍及家人

美國人好鍾意先洗未來錢,冇都唔出奇

pin呢個啦，不過樓主應該五毛

4000美金啫

睇下

幾十蚊美金叫架黑車俾你全家

呢種情況係咪體現到obama care o既好處

喺美國
傷風感冒睇醫生都可以洗你三百幾蚊
美金

武漢病毒

其實台灣係蝕到仆街㗎只不過政府繼續撐住繼續做

美國人冇儲蓄習慣
洗腳唔撚抹腳
忽然間幾皮嘢唔係好多人俾得起
香港人就話輕鬆

唔like 就番去武漢。

借個位
有美國朋友edit左本書希望幫到香港人抗爭
唔睇都埋黎share下俾其他人睇

【抗緊疫仲有冇得抗爭】和你做文青！

唔怪得有錢既就去美國醫
窮鬼美國佬就要去第度醫
叫架黑車比你全家可能要過千

美國醫療世界第一係講緊個技術，你會唔會搞錯左的咩

唔通香港係 美食之都 以收費衡量咩不嬲都係講緊個質素，價錢另計

美國政府收得平。香港政府應該收錢

當年311地震，英國派包機接BNO持有人返香港好似都無收錢

又真係有on9比

又機票又救護車 又檢查又照顧 兩條友響美國剩係收吾洗5萬港紙賺到啦 執返條命仔咁多嗲

好少美國人會買香港保險
因為美國稅務問題好煩 驚你買香港保險避稅
好似美國人買會收貴d 其實冇賺

$2200包機兩條友都叫貴？
Peak season都買唔到

D人話係美國入醫院會直接接係你戶口扣左錢先

但我唔多信

同埋我見加州好多華人扮窮拎低收入醫療補貼（佢地叫白卡）

咩都唔使比仲好多福利

終蟈又贏

學到野，因為淨係成日聽係大劣人黎買，以為世界各地既人唔嫌麻煩都走到隙

咪住先！香港幾架包機又湖北又日本果啲包機錢邊個比先？納稅人比錢班湖北佬坐飛機呀？

問支那攞

點解會有人捐錢俾佢係咪on9

好心搞撤橋就包底啦，收費入地就寧願係武漢住算

美國醫保窮人先無事

終於有正常文，上面成班鳩up

買得大未全球囉

你識唔識字人地係支那長居 無買美國醫保丫

美國人唔係長居香港無得買香港醫療保險

邊個話無？

美國係有公家醫院
而且窮人係有免費醫保

美國當完兵退役好似有醫生睇，所以啲人去當兵有原因

所以台灣個pool就爆煲

中國人落黎買就真係避稅
美國對稅依樣野真係好執著 執得好正

政府無預你返中國大陸